[
  {
    "id": 1,
    "question": "ما هي عاصمة المملكة العربية السعودية؟",
    "options": ["جدة", "الرياض", "مكة المكرمة", "الدمام"],
    "answer": "الرياض"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "ناتج تفاعل حمض مع قاعدة ينتج عنه؟",
    "options": ["ملح وماء", "غاز الهيدروجين", "أكسيد فلز", "راسب"],
    "answer": "ملح وماء"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "كم عدد أركان الإسلام؟",
    "options": ["3", "4", "5", "6"],
    "answer": "5"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "ما هو العنصر الكيميائي الذي رمزه O؟",
    "options": ["الذهب", "الفضة", "الأكسجين", "الحديد"],
    "answer": "الأكسجين"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "في أي عام تم توحيد المملكة العربية السعودية؟",
    "options": ["1351 هـ", "1319 هـ", "1343 هـ", "1353 هـ"],
    "answer": "1351 هـ"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "ما هي وحدة قياس القوة؟",
    "options": ["الجول", "النيوتن", "الواط", "باسكال"],
    "answer": "النيوتن"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "أقرب كوكب للشمس هو؟",
    "options": ["الأرض", "المريخ", "عطارد", "الزهرة"],
    "answer": "عطارد"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "ناتج 7 × 8 يساوي؟",
    "options": ["54", "56", "48", "64"],
    "answer": "56"
  },

  {
    "id": 9,
    "question": "شرب أحمد 3 ديسيلتر حليب، هذا يعني أن كمية الحليب التي شربها تساوي باللتر…",
    "options": ["0.003", "0.0003", "0.3", "3"],
    "answer": "0.3"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "السنة الضوئية هي:",
    "options": ["المسافة التي يقطعها الضوء في سنة", "تسارع الضوء", "الزمن الذي يقطعه الضوء", "إزاحة الضوء"],
    "answer": "المسافة التي يقطعها الضوء في سنة"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "الكميات التالية كميات قياسية ما عدا…",
    "options": ["الزمن", "الكتلة", "درجة الحرارة", "القوة"],
    "answer": "القوة"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "أيُّ الكميات التالية كمية متجهة؟",
    "options": [
      "سيارة تسير بسرعة 30 m/s",
      "دفع عربة بقوة مقدارها 70 N",
      "سقوط حجر للأسفل بسرعة 8 m/s",
      "سبّاح غطس مسافة قدرها 800 m"
    ],
    "answer": "سقوط حجر للأسفل بسرعة 8 m/s"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "لكي نثبت الفرضية نحتاج إلى ماذا؟",
    "options": ["التجريب", "التحليل", "الملاحظة", "الاستنتاج"],
    "answer": "التجريب"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "عبارة \"الطاقة لا تفنى ولا تُستحدث بل تتحول من شكل إلى آخر\" تُعد ماذا؟",
    "options": ["نظرية", "قانون علمي", "استنتاج", "فرضية"],
    "answer": "قانون علمي"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "تفسير قابل للاختبار هو ماذا؟",
    "options": ["النظرية", "القانون", "المبدأ", "الفرضية"],
    "answer": "الفرضية"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "شخص يأخذ جرعة دواء 250 ملي جرام، فكم يأخذ بالجرام؟",
    "options": [
      "25.0 جزء من الألف جرام",
      "2.50 جزء من الألف جرام",
      "2500 جزء من الألف جرام",
      "250 جزء من ألف جزء من الجرام"
    ],
    "answer": "250 جزء من ألف جزء من الجرام"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "إذا كان الطول كمية أساسية، فإن المساحة كمية ماذا؟",
    "options": ["محايدة", "مشتقة", "أصلية", "أساسية"],
    "answer": "مشتقة"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "وحدة الطول في النظام الدولي للوحدات (SI) هي:",
    "options": ["Km", "Mm", "m", "Cm"],
    "answer": "m"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "كم يعادل المايكرو (µ) ؟",
    "options": ["‎10⁶", "‎10⁻⁶", "‎10⁻³", "‎10⁻¹²"],
    "answer": "‎10⁻⁶"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "لتكون القياسات المسطرة أكثر دقة، أي التالي صحيح؟",
    "options": ["زيادة طول المسطرة", "نقصان طول المسطرة", "تقليل عدد الشرطات", "زيادة عدد الشرطات"],
    "answer": "زيادة عدد الشرطات"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "من القانون التالي: F · ΔT = m · ΔV أيّ الكميات التالية متجهة؟",
    "options": [
      "الكتلة والسرعة والدفع",
      "الزمن والقوة والسرعة",
      "القوة والزمن والكتلة",
      "السرعة والقوة والدفع"
    ],
    "answer": "السرعة والقوة والدفع"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "تفسير علمي لظاهرة بناءً على مشاهدات واستقصاءات مع مرور الزمن يُسمّى ماذا؟",
    "options": ["نظرية علمية", "قانون علمي", "فرضية علمية", "حقيقة علمية"],
    "answer": "نظرية علمية"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "أيّ الآتي كمية قياسية؟",
    "options": ["التسارع اللحظي", "شدة المجال المغناطيسي", "شدة المجال الكهربائي", "الجهد الكهربائي"],
    "answer": "الجهد الكهربائي"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "تسير سفينة شحن حجمها 300 m³ بسرعة 30 km/h باتجاه الشمال الشرقي…",
    "options": [
      "الحجم والسرعة",
      "السرعة وقوة الإعاقة",
      "قوة الإعاقة والكتلة",
      "الكتلة والحجم"
    ],
    "answer": "السرعة وقوة الإعاقة"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "أيّ الكميات التالية مشتقة؟",
    "options": ["شدة الإضاءة", "فرق الجهد", "الطول", "درجة الحرارة"],
    "answer": "فرق الجهد"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "0.003 F تعادل:",
    "options": ["3 ملي فاراد", "3 كيلو فاراد", "3 ميغا فاراد", "3 ديسي فاراد"],
    "answer": "3 ملي فاراد"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "تسمى وحدة النظام العالمي لقياس كمية المادة:",
    "options": ["المول", "الكتلة", "الكلفن", "الأمبير"],
    "answer": "المول"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "في أي تفاعل كيميائي أو عملية فيزيائية… يمثل هذا النص؟",
    "options": [
      "طاقة الوضع الكيميائي",
      "قانون حفظ الكتلة",
      "المحتوى الحراري",
      "قانون حفظ الطاقة"
    ],
    "answer": "قانون حفظ الطاقة"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "أيُّ الآتي كمية قياسية؟",
    "options": ["الزمن", "الإزاحة", "التسارع", "القوة"],
    "answer": "الزمن"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "الخطوة التي تأتي بعد الفرضية هي:",
    "options": ["التجربة أو التحقق من صحة الفرضية", "الملاحظة", "الاستنتاج", "القياس"],
    "answer": "التجربة أو التحقق من صحة الفرضية"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "النظام الدولي يرمز له اختصارًا بالرمز:",
    "options": ["Tr", "MI", "SI", "GI"],
    "answer": "SI"
  }
]
